想商界出招反修例 可主動去找商人談策略 例如找李嘉誠

Cheng Lap:
其實可否認真主動去找商人談策略？外交的基礎不是一對一的談話嗎？這點臺灣也很詫異香港的政治欠缺交涉，大家都擺出公海直接對抗

Susan Se:
班有錢佬個個較腳，不敢出面 。

Cheng Lap:
他們做生意，叫他們出面和遊行當然不切實際，所以只遊行他們根本幫不了

Chris Chow:
已出聲的商會都不少了吧？

Cheng Lap:
既然如，民主派有去派使者認真去談策略，我指的是除了「入錢」和「上街」這兩個叫別人做慈善而無戰略的選項？

Susan Se:
你對民主派仍有期望？我見泛民戲演得落力，心已涼了大半 。

Cheng Lap:
我並不是「期望」他們會做甚麼，我是說如下認真做的人就該那樣做。

Wong Chi Man:
香港有政治潔癖,任何交涉雙方人士都被各自陣營視為背叛者. 例如民主黨去中聯

Cheng Lap:
找李嘉誠談判而不是中聯辦

Ka Shing Lee:
無產階級無籌碼去同外國deal ，有錢佬又大把方法移民，唔洗為香港仆心仆命。有民意授權既議員又垃圾。雖然我同意要交易，但我諗唔到有邊d 人可以做到

Cheng Lap:
有錢佬也不是想移民，移民就似榴連熊，回不來一樣有大成本和損失。有錢佬借為別的原因合作，但絕非道德：是社運界和學者們堅持要將整件事變成無償的道德問題

社運人和社會各界交涉時，不是把對方看成「給我錢然後別管我做甚麼」的「金主」，就是「給我票」「幫我做街站」「跟我一起上街」「幫我打氣」的義工。

沒把人當人去互惠交涉，只把人當成滿足自己需求的資源，這樣當然越見衰頹。

商界：「好，我想加入反送中。」
社運友：「好！咁你黎遊行啦！」

其實你想佢地用咩方式反先得架...

商界不是不想反對逃犯條例，可是他們一早無席，你要玩議會抗爭他們沒角色，玩議會外啦啦隊「為議員打氣」念力社運他們會覺得無聊，而且商界從來都不是湊人數燒時間的。所以根本沒介入空間。

出錢買念力，或者幫議員助理出糧，或者買義工搞地區工作，商界根本不需要這種事。